［2020年度DSE放榜勸世文］Nursing唔係你想像得咁美好

每年到呢個時候都有好多人想入Nursing
不外乎兩類人群
1）爲錢/就業容易
2）真心想做白衣天使南丁格爾
呢篇文就係要針對呢兩類人勸退！
務求普渡芸芸眾生
唔好再踏入Nursing呢個世紀大騙局

雖然Nursing表面睇落真係唔錯
大學入去9讀都得 grad到就有牌
就業一啲問題都無 你0社交能力世紀大毒撚四體不勤五穀不分都好 只要識得點做嘢+有牌就會請
兼且人工高仲要每年加（今年HA請含撚）
但係係大家一頭盅落去呢個坑之前
真係要停一停諗一諗

1）個人條件

每年都有數不勝數既人以為自己忍受到厭惡性工作（血屎尿痰屍）而開開心心咁走去讀呢科
點知一入學校/出ward
見到血就暈
見到屎尿屁飯都食唔撚落
比條屍嚇親
更加唔好提你將來一個入左唔同department會見到既各種奇觀
舉個例子 傷口護理呢啲好常見既procedure
例如長期臥床既病人
好容易會有壓瘡
想像下一打開塊紗布
你會見到一個鮮紅濕潤
深到郁一郁都會見到 肌肉蠕動 筋腱彈跳 骨頭顯露既傷口
而且你洗既時候個病人好可能本身已經係唔清醒
一路洗一路覺得好痛苦
但係完全表達唔出
一黎視覺衝擊已經好大

而且呢啲傷口好難好翻 只會不停惡化
你就要睇住呢類長期臥床既病人 慢慢比痛苦折磨 一點一滴咁比病魔吞噬
而你除左幫佢洗下傷口 餵下啲無關痛癢既藥
就乜都做唔到
你想像下如果自己係做老人院
見住一個個patient都係咁
一日兩日
一年兩年
你會覺得點？
再多熱誠都會慢慢磨光

2）工作時期

護士呢份工近排大家都應該清楚意識到有幾大壓力
唔好講疫情時期 就算係平時
一兩個護士夜更一手包辦全ward6、70個病人都係少事
人地外國護士病人比例1:8已經要嘈
香港1:852都唔會有人可憐你
上面只會不停想方設法用最少人手提供最多床位
懶理員工待遇 導致員工不停流失
我可以話你地知到你地嗰時
情況只會更加惡劣
唔單止政府想引入外勞（aka支那護士）黎取代你地
而且人口老化問題嚴重
香港醫療需求將會大增
公營醫療系統不勝負荷
你地就會淪為政府施政失敗 HA無心無能底下既犧牲品
可能你會覺得呢份糧咁高包曬呢啲嘢
信姐姐講 你一日未真正staff 一日都真係未見識過
乖 真係有志醫療既 甚或只係想高人工前途好
去東華讀三寶又好 考好啲去紅磚又得
唔好入護士呢條不歸路

3）大學時期
Nursing算係所有專科裡面收生門檻最低既一科
分數低加上學位多 開設課程既院校都唔少 提供考生眾多選擇
所以每年都有大量考得唔算中規中矩但又希望躋身專業人士行列既學生一窩蜂走去讀
但係一入到去就瀨曬嘢
啲乜anatomy啊physiology呀 難讀到pk
本身中學成績又唔係算好好
撞正呢啲濕9嘢仲要英文教
中學讀過bio都無撚用
我同你講呢科係爛撚硬

更加唔好提Nursing呢科本身多嘢讀
有時間讀書就無時間體驗大學生活其他野
住hall上莊parttime？唔好意思你chur得掂啲嘢再算
唔好同我講啲乜「啊我個friend做咩咩咩都讀得好好」
人地做到唔代表個個都做到
李嘉誠係人你又係人 佢有錢唔見你有錢？

註：爲方便大眾閱讀 部分專業術語已轉換成中文

TLDR：唔好以為Nursing分低人工高就好讀好撈 唔夠料入去你會死

好撚長但係半夜覺得少後悔當初揀nursing
底下有TLDR
希望真係有人會睇

人黎呀！
寂寞小護士等緊人黎

有無人㗎

DSE小寶寶可以入黎傾下計呀

講得好好 但推唔到
入之前要諗清楚 唔好見係專科易入就衝

推

多謝你
其實我都係想半夜呻下
打下打下就咁長

輕輕一推

仲係學生
但身邊識唔少staff左既
所以好快看破左紅塵

pishhhh

依家諗返起，好彩當初我對nursing 淨係得個諗字
讀咗幾年嘥銀時同做咗幾年服務業，發現做護士真係好辛苦慶幸自己最尾冇揀到

Anatomy 要學識Directional Terminology
同拆字先
學識拆字同方向性
Anterior
Superior
Lateral
Posterior
Etc

Movement 好似
Flexion Extension
Flexor Extensor

Directional term
Anterior superior iliac spine (ASIS)
Lateral muscle
Lateralis
Medialis
Etc

有啲係約定俗成佔少數

總之學原理先過reciting terms

唔係aim nurs既可唔可以入嚟傾計好驚中文冇3 唔敢瞓覺

唉
講起都覺得心酸
當初就係on99覺得nursing好好撈
以為自己handle到啲嘢
點知齋讀書已經想死

可以呀
過來人想講 DSE豬豬最好都係早啲訓
真係touchwood 無自己預期中既成績
聽日就會係漫長既一日
不過都希望你一切安好
入到自己心儀既科目

中學bio同大學bio根本就係兩個世界
真係好容易俾佢呃咗去讀

住過醫院嘅就知醫療人員唔係咁易做

真係好慘豬...
year 1受影響真係好大
本身應該讀好foundation既一年就咁無左

大學bio會死人
真係讀到有一刻係想喊出黎
好絕望 唔知點樣可以讀得到呢啲嘢

你啱
之前我老母講笑
話臨訓係呢個姑娘
醒左都係同一個姑娘
過多幾個鐘又見到呢個姑娘

講吓邊啲？
可能幫到你

應該會瞓唔着打算今晚打動森打通頂

試下上youtube聽asmr
嗰時我都係咁樣
因為怕自己數學唔得要撲asso
所以搵啲催眠嘢做下
等自己快啲訓著

想問東華三寶即係咩

最慘係.....老母而家怪我當初唔讀nurse
話人工高，福利好，佢去睇醫生又有福利
我心諗：好彩我冇揀😹
揀咗未捱到畢業就已經跳咗落樓更加唔好提其他

有冇諗過其實揀nursing嘅原因唔係依科好，
而係其他同分或以下嘅科太垃圾

即係物理治療 職業治療 放射治療

試過洗過一個pt隻腳臭到好似腐肉味仲要隻腳趾就甩就甩咁
次次洗都好驚佢會甩
利申，吞屎

所以我咪加左個option提議人去東華三寶
嗰分仲低過nursing
點都好過做護士捱生捱死

你都啱

突然覺得自己變左三寶打手

護士福利好...
🐷都會上樹

真 我中學bio仲要用中文讀
上到U望住啲notes好似睇緊外星文咁
完全係靠死記硬背 背到死死下先得B
Anatomy & physiology真係好重要 之後教好多nursing intervention都係要relate返去A&P先理解到 好後悔year 1無俾心機去讀

聽講DM pt腳趾真係會自己甩落黎
甩左點算 當鳳爪食撚左佢？

佢淨係見到錢🤪佢都唔知做護士有幾辛苦
又話：讀完護士唔一定要去公立醫院做，去診所做咪舒服啲囉
大前提係：要讀完！！仲要過到實習先好諗

我識個friend又係咁
佢仲慘啲
中學所有科目連bio都係中文教 所以英文好渣
搞到year1乜都讀唔掂
然後gpa得1.幾
唔知佢點解仲係度

醫院果d病人
一係已經神智不清，就嚟bye bye
一係d麻煩廢老

所以d醫療人員見到後生嘅會特別開心

診所好似唔洗讀都做到的
通常護士一grad都係比醫院管理局請做翻公立醫院
做撚到狗咁
所以你真係好好彩逃離苦海

又黑又臭嘅鳳爪
仲未見過pt自己甩嘅腳/手趾
想睇
甩咗用黃色袋包好先掉，好似係

想見到後生靚仔肌肉哥哥
幫佢插尿喉
人生願望黎㗎

但係讀嘥銀時都唔好得去邊
唔做lab都唔知做咩好

會唔會有pt想留低隻腳趾
將來同佢本人一齊葬

搞到year1乜都讀唔掂
然後gpa得1.幾我就係
不過最後都畢到業 gpa不過不失 因為有無限retake大技
成日收症都唔太記得d位既名 打開手機查吧
其實呢d都唔太重要 最重要係人唔好閪

但係翻一份有得準時返工放工既工
我覺得真係好幸福

如果唔係你grad左
我真係以為我個fd係你
人唔好西既意思係 肯學肯做態度好咁？

anatomy 真係記到想死

上面有個勁人list out左啲anatomy原理
快啲去gup下

記得 你畢業之後 唔好成為你唔鍾意果種既人
其實講真 揀psy好過gen
唔好咁on9覺得gen高分d就好啲

當初係諗住gen讀完出黎可以做psy
但psy好似唔可以調轉頭做翻gen？

傻仔先會由psy轉gen

點解既

真 由其醫護都只係俾人當condom 喺香港就啲地位都冇 而家仲要俾人凍薪 真係狗也不屌

真係好慘
你真係好 通常出呢啲po啲路人都會覺得係護士既錯
難得有人明白

三寶都要讀Anat Physio
只會越黎越難越黎越多嘢背

出ward真係地獄日日比人屌

但三寶出黎既workload又真係無nursing咁嚴重

我真係好想一捶盅埋去
淨係識得問問問同屌人 係咪心理變態定更年期呀屌

係 同埋要返Shift

傷口真係可以好核突架 如果想知自己接唔接受到 建議大家去medicaltalks呢個ig 入面啲相好正好精彩 每次見到都想像真實見到會唔會忍唔住篤下
唔介意大家加入呢個地獄 但唔好聽曬話拎個牌黎移民個班人講 個牌冇你想像中咁易拎 如果應付唔黎嘅話 我地都係勸大家盡早回頭 入第二啲醫療科好過

shift真係一大障礙
好似無曬正常生活咁

曾幾何時出過一份報道，話做護士好快儲到錢買樓。呢啲報道真係害人不淺。

呢啲內容只係佔左頂多兩頁ppt

同埋可以上youtube搵下 我記得有一兩條解剖片可以睇 感受下你接唔接受到屍體先 屍體都ok應該其他野都無問題

之前啲tutor講過糖尿腳係佢聞過最臭嘅野 其次係痾黑屎 話永世難忘

爲錢就真心唔好做護士
護士呢啲係出賣自己肉體同精神健康換返黎既錢
係前世殺人放火今世先會做護士

Exact7ly 屌完我都唔會識架大佬點解唔比我開心少少咁學野

好想大大啖索落去試下

真係要諗清楚，識人讀到year3先話頂唔順要quit

我個陣睇住解剖片黎溫書 我fd話我變態但聽到剪開啲骨嘅聲真係好爽...應唔應該用爽黎形容呢...好似真係好變態

前女友係護士，我真係明白佢哋嘅苦，尤其是佢返n時我就出咗街玩

真，第一次聞到糖尿腳陣味個日飯都食唔落
特登戴多個口罩都臭到想嘔

唔知我聞到會唔會想嘔呢 未試過 見過同洗過嘅patient啲傷口都靚靚仔仔

聽tutor講有人出ward見到人篤手指啲血 然後暈低左後來好似無讀

咁誇張我諗有定心理準備 到時就會比自己呃左「原來都唔係咁臭姐」（希望 唔想嘔

我覺得做得nurse唔多唔少都係有啲變態傾向
唔係點頂得順平時返工啲血腥場面

強烈譴責

嗰陣味係正常人想像唔到

吓暈血唔係應該一早就知

係 on9先會轉
Psy 翻工日日渡假 係花園bbq 人工高你2個pt

Pca同姑娘會提一提係隻腳好臭
戴多兩個口罩隔一隔陣味
不過聞完一次糖尿腳之後聞咩都好似免咗疫咁

DSE唔好為咗出嚟頭幾年嘅人工而揀護士黎讀。如果係純粹為錢的話，我可以話俾大家知，畢業後10年，護理學系出身嘅薪酬增幅會好慢，同時又好難去轉其他路向。

好似話佢本身知自己驚 但估唔到個日出ward企得太耐頭暈定點 跟住見到嚇一嚇就跌低左勘到個頭 跟住tutor呻話嗰時寫report寫左好耐 叫我地記得食早餐

又水人
明明fg都3萬一個月

比多少少錢就買起你成世

真啊
專科做死一行
唔會轉到其他野做

年中幾多人出placement頂唔順要quit u
講到一定畢到業咁

我朋友簡單講咗一句：你哋有出bonus，我哋冇。

細個唔明 做左護士就明

到底係咩味 可唔可以形容下

佢地有14個月糧
你冇。

文字形容唔到

點解到左今時今日仲有人認為讀nursing完出來一定要做nurse?

現役nursing學生表示樓主講得好啱
真係諗清楚先好 : )
如果你睇完呢篇野都係想入嘅一係你真係對自己幾有信心，一係你好似我咁冇其他選擇
Any肥都唔係想嚇你哋嘅，想你哋諗清楚同有定心理準備姐

無選擇真係好慘

幫樓豬推一推先